stakeholders in 2047! 學者義工招募！

【#官方公告】早前特區政府成立「對話平台」，但由於目前政府的施政、執法手段存在高度爭議，民間與政府再無任何互信可言，加上對話的形式主義、明顯的預設前提、政治正確的紅線、持續的警民衝突，都令各界難以探討真正的Root Cause，令「平台」只會淪為沒有誠意的「散水平台」。想不到昨天政府再進一步，還要成立被譏為「散水辦」的「對話辦公室」，說不定還有「對話署」、「對話局」出現，離地至此，令人無言。

假如政府不正視真正的制度性Root Cause，與及過程產生的諸如警察執法引發嚴重爭議等問題，只以權術和警力粉飾太平，衝突永不會停止，只會成為日常生活一部份。政府失信於社會，出現任何爭議，群眾就會出來，這已是客觀現實。

由於早前不參加上述平台的決定，受到一些朋友提點，認為有責任思考方案，促成真正具建設性的前瞻思考，而又能繼續整場運動的健康momentum，賦予社會前進的新能量。和不少朋友商量後，認為我們作為知識份子，不必呼應政府的任何短期agenda，而是時候推進一個未來研究計劃：「Stakeholders in 2047: Depiction and Account of the Future, by the Future and for the Future」，讓在香港真正有stakes的人、特別是這場運動的年輕參與者，在堅持其理念的同時，直接道出對未來的想像，繼而讓有公信力的學者單對單分析，再將報告送交香港、北京和國際社會的一切有心人。

我們不會進行任何公開活動、研討會，不會構建平台，不希望影響運動自然發展，只是收集時代的真相。這計劃自然也沒有調查權力，不能取代香港人爭取了超過三個月的法定獨立調查委員會，但希望為未來發揮其他作用，具體操作如下：

1. 我邀請了十位來自不同光譜、崗位的學界前輩和友人，組成steering panel，保證研究計劃的代表性。他們包括了建制學者、大學高層、傳統泛民、勇武本土、客席教授，目的是讓其他參加的學者、青年在沒有任何枷鎖下坦陳己見，確保方法論不會偏頗。名單包括：
孔誥烽教授
王永平教授
李少南教授
林超英教授
梁卓偉教授
梁啟智博士
程介明教授
陳弘毅教授
黃偉豪教授
Professor Emily Nason
加上本人和當秘書處的孔德維博士。他們雖然背景、立場不同，但都是擁抱香港核心價值的真・香港人，不約而同表示「只要能令下一代有希望的都應該做」，情懷令人感動。

2. 這個steering panel會招募其他目前或曾經在大學全職、兼職工作的學者當義工，讓他們以任何形式，分別訪問一位和他有互信的學生／年青人／運動參與者，也可選擇匿名、虛擬進行，讓對話者不用有任何顧忌和預設前提，能完全暢所欲言，具體方法論會由秘書處按steering panel意見整合。願意參加的學界朋友，可在這裏留言，也可電郵scholarsforhongkong@gmail.com，我們希望可以找到100位學者參加。

3. 我們希望被訪者分享的見解，從他們怎樣理解運動的root cause、香港回歸的最根本問題開始，說出他們在運動的經歷（包括在前線、後勤、其他角色、與警察的互動、或沉默參與等），他們心底裏的最大訴求，與及認為2047年香港的理想前景、制度、國際地位應是怎樣。我們明白2047議題已成為新一代憂慮的泉源，他們、而不是現在台上的人，才是2047的stakeholders，應該在不受任何壓力的前提下清心直說，毋忘初心；特區政府、北京也應對新一代持份者的真正想法有全面理解，實事求是，不應自欺欺人。

4. 參與學者整理訪談內容後，會提出自己從各自專業領域出發的簡單剖析，以及個人回應，目的是讓qualitative interview不會成為單向發聲，而是幾代香港人的雙向互動，同時可借助不同學者的學術訓練，剖析出各自眼中的未來圖像，作為學術界對未來香港的集體貢獻。

5. 我們希望計劃能滾動進行，每一份報告完成後會逐步結集出版，每一位參加者都只代表自己，我們不會越俎代庖下結論，除了讓公眾參考，也會直接送呈有關當局，並在資源許可前提下翻譯成英文，在國際出版社發表。

再次謝謝大家。

#香港人加油

【922攻略流出】
907加強版配合hkmap live
更「大局」交通測試，彩虹戰衣、影帝、機巴、塞鐵、嶄新突擊RB、私家車傾巢而出，裡應外合
機場員工集體Call Sick
雷達站/機場附近新搞作

更多攻略，陸續公布，敬請留意